# Цепочка обязанностей (Chain of responsibility)

**Цепочка обязанностей** — это _поведенческий_ паттерн проектирования, который позволяет передовать запросы последовательно по цепочке обработчиков.

Преимущества:
  - Уменьшает зависимость между клиентом и обработчиком
  - Реализует принцип единственной ответственности
  - Реализует принцип открытости/закрытости
   
Недостатки:
  - Запрос может остаться никем не обработанный
  
Пример, где можно встретить:
  - Где требуется цепь объектов, например связанный список